При создании крипто-кошелька (POST /api/Wallets) добавляется еще один параметр - Recoverable: true/false. У живого кошелька нельзя поменять тип или с восстановлением пароля или нет. В случае восстанавливаемого кошелька пин-код к нему хранится в БД зашифрованный EAS мастер-ключем который в свое время хранится в зашифрованном виде с помощью ключа, созданном хранилищем ключей. Для инициализации крипто-системы существует два вызова - /api/MasterKey/New POST, без параметров, с авторизацией как SuperAdmin. Возвращает структуру AES - ключа
{
"Key": "jzfi5yaMlbkSAFvn3Zy1EDnUFytcA3BrVyru0psOzgY=",
"Iv": "sKv06uTvXuTOcVgAtjMeTQ=="
}
Ключ необходимо сохранить для восстановления системы, в случае если в БД будут иметь место восстанавливаемые кошельки.
Для восстановления мастер-ключа необходимо использовать вызов - /api/MasterKey/Upload - POST, авторизация SuperAdmin, со следующими параметрами:
{
"Key": "Y4HMeSbTHkYB1UPZ/F3LIEmhEmU5XVZzvxPABW2wyZ8=",
"Iv": "WXsAz86JA52r2GEIq4S+oA=="
}
тот самый, который был ранее получен и сохранен.

Восстановления доступа к кошельку необходимо воспользоваться вызовом - /api/Wallets/pinCode/{id} POST, без параметров, с авторизацией под тем клиентом, чей кошелек необходимо "восстановить", где ID - id кошелька. в ответ придет -
{
"expirationUtcDate": "2019-04-15T13:17:37.5146191Z",
"sessionId": "23959167"
}
где expirationUtcDate крайний срок жизни кода отосланного клиенту в UTC time-zone,
sessionId - активная сессия кода. данный номер отсылается в SMS клиенту вместе PIN-кодом

Срок жизни кода задается в appsettings.json в ключе RecoveryWalletCodeLifeMinutes в минутах
формат кода -  "RecoveryWalletCodePattern" : "nnnnnn" где "n" - числовой символ


Для восстановления доступа к кошельку, после получения кода для восстановления необходимо осуществить вызов /api/Wallets/recovery/{id} POST, с авторизацией под клиентом-владельцем кошелька. Параметры
{
Password:'NewPassword',
PIN: '500882'
}
Новый пароль и PIN переданный в SMS.

